---
title: 介绍
category: 学科
tags: [Alpha]
author: JQiue
article: false
---

## 数和数的运算

### 整数

用来表示物体个数的 1, 2, 3, ...叫做自然数，一个物体也没有，用 0 表示

自然数和 0 都是整数

一（个）、十、百、千、万、十万、百万、千万、亿...都是计数单位，其中“一”是最计数的基本单位，每两个相邻的单位之间的进率都是 10，这样的计数法叫做十进制计数法

数位指一个数中每一个数字所占的位置

### 小数

### 分数

### 百分数

### 数的整除

### 运算法则

### 运算定律

## 性质和规律

## 数量关系

## 应用题

## 度量衡

## 代数初步

### 字母表示数

### 简易方程

### 比和比例

## 几何初步

### 线和角

### 平面图形

### 立体图形

### 周长和面积

## 简单统计

### 统计表

### 统计图
